\begin{landscape}
\begin{table}
\centering
\tiny
\caption{Fluxograma do curso de \imprimircurso. \textbf{Disciplinas optativas são marcadas com \ddag.}}
\label{tab:novofluxoESW}
    \begin{tabular}{|llllllll|}
    \toprule
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{1o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0161.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{ENGENHARIA E AMBIENTE}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{15} &\multicolumn{1}{c|}{45} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0163} & \multicolumn{1}{c|}{INTRODUÇÃO À ENGENHARIA} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0168} & \multicolumn{1}{c|}{DESENHO INDUSTRIAL ASSISTIDO POR COMPUTADOR} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{MAT0025} & \multicolumn{1}{c|}{CÁLCULO 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{CIC0004} & \multicolumn{1}{c|}{ALGORITMOS E PROGRAMAÇÃO DE COMPUTADORES} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 1o. Nível: 360 horas}} \\      
        \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%
\pagebreak
\begin{table}
\centering
\tiny
% Table generated by Excel2LaTeX from sheet 'Estrutura_Curricular (2)'
    \begin{tabular}{|llllllll|}
    \toprule
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{2o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0157} & \multicolumn{1}{c|}{PROBABILIDADE E ESTATÍSTICA APLICADO A ENGENHARIA} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{MAT0025} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{IFD0171} & \multicolumn{1}{c|}{FISICA 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{IFD0173} & \multicolumn{1}{c|}{FISICA 1 EXPERIMENTAL} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{MAT0031} & \multicolumn{1}{c|}{INTRODUCAO A ALGEBRA LINEAR} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{MAT0026} & \multicolumn{1}{c|}{CÁLCULO 2} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{MAT0025}  \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 2o. Nível: 300 horas}} \\
\midrule
    
    
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{3o. Nível}} \\
    
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
 \multicolumn{1}{|c|}{FGA0133} & \multicolumn{1}{c|}{ENGENHARIA ECONÔMICA} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0158} & \multicolumn{1}{c|}{ORIENTAÇÃO A OBJETOS} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{CIC0004} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0160} & \multicolumn{1}{c|}{MÉTODOS NUMÉRICOS PARA ENGENHARIA} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{MAT0026} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0164} & \multicolumn{1}{c|}{HUMANIDADES E CIDADANIA} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0071} & \multicolumn{1}{c|}{PRÁTICA DE ELETRÔNICA DIGITAL 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{MAT0031} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0073} & \multicolumn{1}{c|}{TEORIA DE ELETRÔNICA DIGITAL 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{MAT0031} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0085} & \multicolumn{1}{c|}{MATEMÁTICA DISCRETA 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 3o. Nível: 390 horas}} \\
    
    
\midrule
    
    
    
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{4o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0108} & \multicolumn{1}{c|}{MATEMÁTICA DISCRETA 2} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0085 ou FGA0159} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0138.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{MÉTODOS DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{30} &\multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0158} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0142} & \multicolumn{1}{c|}{FUNDAMENTOS DE ARQUITETURA DE COMPUTADORES} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{ENE0277 ou FGA0071 e FGA0073} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente \textbf{idêntico} a FGA0147, com mudança no nome para ESTRUTURAS DE DADOS 1.}} & \multicolumn{1}{c|}{ESTRUTURA DE DADOS 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{CIC0004} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0150.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{PROJETO INTEGRADOR DE ENGENHARIA 1}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{30} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0184.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{GESTÃO DA PRODUÇÃO E QUALIDADE}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{15} &\multicolumn{1}{c|}{45} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0133} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 4o. Nível: 360 horas}} \\
    
    
            \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%
\pagebreak
\begin{table}
\centering
\tiny
% Table generated by Excel2LaTeX from sheet 'Estrutura_Curricular (2)'
    \begin{tabular}{|llllllll|}
    \toprule
    
    
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{5o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
 \multicolumn{1}{|c|}{FGA0003} & \multicolumn{1}{c|}{COMPILADORES 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0146} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0030} & \multicolumn{1}{c|}{ESTRUTURAS DE DADOS 2} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0146} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0137} & \multicolumn{1}{c|}{SISTEMAS DE BANCO DE DADOS 1} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0159 ou FGA0108} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0170} & \multicolumn{1}{c|}{FUNDAMENTOS DE SISTEMAS OPERACIONAIS} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0182 ou FGA0096 ou FGA0142} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0172.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{REQUISITOS DE SOFTWARE}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{30} &\multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Versão extensionista de MÉTODOS DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE.}} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0173} & \multicolumn{1}{c|}{INTERAÇÃO HUMANO COMPUTADOR} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0138} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 5o. Nível: 360 horas}} \\
\midrule
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{6o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0060} & \multicolumn{1}{c|}{SISTEMAS DE BANCO DE DADOS 2} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0137} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0208} & \multicolumn{1}{c|}{ARQUITETURA E DESENHO DE SOFTWARE} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0172} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0211} & \multicolumn{1}{c|}{FUNDAMENTOS DE REDES DE COMPUTADORES} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0170} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0238.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{TESTES DE SOFTWARE}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{30} &\multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Versão extensionista de MÉTODOS DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE.}} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0278.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{QUALIDADE DE SOFTWARE 1}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{30} &\multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Versão extensionista de GESTÃO DA PRODUÇÃO E QUALIDADE.} e FGA0173} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0124} & \multicolumn{1}{c|}{PROJETO DE ALGORITMOS} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0146} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 6o. Nível: 360 horas}} \\
  
          \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%
\pagebreak
\begin{table}
\centering
\tiny
% Table generated by Excel2LaTeX from sheet 'Estrutura_Curricular (2)'
    \begin{tabular}{|llllllll|}
    \toprule
  
  
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{7o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0109} & \multicolumn{1}{c|}{\shortstack{FUNDAMENTOS DE\\ SISTEMAS EMBARCADOS}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0170} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0210} & \multicolumn{1}{c|}{PARADIGMAS DE PROGRAMAÇÃO} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0158 e FGA0003} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0244} & \multicolumn{1}{c|}{\shortstack{PROGRAMAÇÃO PARA SISTEMAS\\ PARALELOS E DISTRIBUÍDOS}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0211 e FGA0030} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0242} & \multicolumn{1}{c|}{\shortstack{TÉCNICAS DE PROGRAMAÇÃO\\ EM PLATAFORMAS EMERGENTES}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0208 e FGA0238} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{\shortstack{OPTATIVA}}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{\shortstack{OPTATIVA}}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 7o. Nível: 240 horas}} \\
\midrule
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{8o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0288} & \multicolumn{1}{c|}{ESTÁGIO SUPERVISIONADO} & \multicolumn{1}{c|}{\shortstack{ATIVIDADE DE ORIENTAÇÃO\\ INDIVIDUAL ESTÁGIO}} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{210} & \multicolumn{1}{c|}{210} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{FGA0206} & \multicolumn{1}{c|}{ENGENHARIA DE PRODUTO DE SOFTWARE} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{30} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0242 ou FGA0171} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0240.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\shortstack{GERÊNCIA DE CONFIGURAÇÃO\\ E EVOLUÇÃO DE SOFTWARE}}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{45} &\multicolumn{1}{c|}{15} & \multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Versão extensionista de TESTES DE SOFTWARE.}} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{OPTATIVA}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 8o. Nível: 330 horas}} \\
         \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%
\pagebreak
\begin{table}
\centering
\tiny
% Table generated by Excel2LaTeX from sheet 'Estrutura_Curricular (2)'
    \begin{tabular}{|llllllll|}
    \toprule
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{9o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0287} & \multicolumn{1}{c|}{TRABALHO DE CONCLUSÃO DE CURSO 1} & \multicolumn{1}{c|}{ATIVIDADE DE  ORIENTAÇÃO INDIVIDUAL TCC} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Criar novo componente com carga extensionista a partir de FGA0250.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{PROJETO INTEGRADOR DE ENGENHARIA 2}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{60} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{30} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{FGAXXXX}\tablefootnote{Versão extensionista de PROJETO INTEGRADOR DE ENGENHARIA 1.}} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{OPTATIVA}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA } & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{OPTATIVA}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{OPTATIVA}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 9o. Nível: 150 horas}} \\
    \midrule
    \multicolumn{8}{|c|}{\textbf{10o. Nível}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Código}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Nome}}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Tipo}}} & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{Carga Horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{2}[4]{*}{\textbf{Pré\newline{}Requisito}}} \\
\cmidrule{4-7}    \multicolumn{1}{|c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{1}{c|}{} & 
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Extensão}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Teórica}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prática}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Total}} &  \\
    \midrule
\multicolumn{1}{|c|}{FGA0290} & \multicolumn{1}{c|}{TRABALHO DE CONCLUSÃO DE CURSO 2} & \multicolumn{1}{c|}{ATIVIDADE DE  ORIENTAÇÃO INDIVIDUAL TCC} & \multicolumn{1}{c|}{0} &\multicolumn{1}{c|}{0} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{90} & \multicolumn{1}{c|}{FGA0287} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAZZZZ}\tablefootnote{Criar novo componente do Tipo Atividade Integradora de Formação.}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{ATIVIDADE DE EXTENSÃO ENG. DE SOFTWARE}} & \multicolumn{1}{c|}{ATIVIDADE INTEGRADORA DE FORMAÇÃO} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{45}} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{45}} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\
\midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{OPTATIVA}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\ \midrule \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{FGAYYYY}\ddag} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{OPTATIVA}} & \multicolumn{1}{c|}{DISCIPLINA} & \multicolumn{1}{c|}{-} &\multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{-} & \multicolumn{1}{c|}{60} & \multicolumn{1}{c|}{-} \\\midrule \multicolumn{8}{|l|}{\textbf{Total de Horas do 10o. Nível: 135 horas}} \\
    \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%
\end{landscape}